<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">新生导航</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="page_first">起始页</string>
    <string name="page_current">当前页</string>
    <string name="page_last">最后页</string>
    <string name="page0">第0页</string>
    <string name="page1">第1页</string>
    <string name="page2">第2页</string>
    <string name="popular">校园风情</string>
    <string name="user">接待管理</string>
    <string name="money">财务管理</string>
   <string name="dormitory">宿舍管理</string>
   <string name="back">返回</string>
   <string name="tab_settings_about">关于微信</string>
<string name="page2_text1">微信4.5</string>
<string name="schoolCard">一卡通</string>
<string name="password_card">改密与银行卡绑定</string>
    <string name="Recharge">充值与挂失</string>
    <string name="guid">新生引导</string>
    <string name="fees_Insurance">学费缴纳与保险购买</string>
    <string name="Water_bath_card">水卡洗澡卡</string>
    <string name="Dormitory">宿舍管理</string>
    <string name="daily_necessities">日常用品购买</string>
    <string name="schoolIntroduction">学校介绍</string>
    <string name="academyIntroduction">学院介绍</string>
    <string name="schoolMap">学校地图导航</string>
    <string name="cahandle">
            新生进学校找到相应的学院，登记完后，学院会安排人带领你们去相应的地方去办理一卡通
        办卡的时候需要交100块钱，此时你领的卡里面就有100块钱可用
            当然这个卡是临时卡，过段时间后学院会统一换正式卡
            办理完一卡通后，接应你的人会带你去图文信息楼一楼，那里有机子可以修改密码和绑定银行卡
            当然这都是你自愿的，建议修改密码，不然卡丢失后容易丢钱
            绑定银行卡也是自愿的，不绑定也可以，每周的星期一至星期四都有固定的时间可以去大活拿钱充卡
                当你不小心丢失一卡通后要立即挂失
                挂失的方法有两种，一种是去图文信息楼一楼的机房挂失，另一种是去校园网上自己挂失
                如果挂失期间找回你的一卡通，那是万幸，可以自己去校园网上取消挂失，不然刷不了卡
                如果未找回你的卡，请于挂失满一个星期后补办卡</string>
    
                <string name="feesin">
                    如果你来的时候没有交学费，接应你的人会带你去大活人工缴纳学费，只有交了学费才能选课哦
                    如果你有意愿办理保险，带领你的人会带你去固定地点办理保险</string>
                <string name="dormaintance">
                    宿舍洗澡要热水的话才能洗热水澡，想喝热水的话需要办理水卡
                        水卡洗澡卡都只需要去楼下宿管阿姨那里办理就可以了，如果卡里没钱了，可以重新办理一张
                        如果你宿舍有物品坏掉了，你可以去楼下宿管那里保修,留下你的宿舍号，保修日期即可</string>
                <string name="schooltext">\t\t\t\t\t\t\t\t江西财经大学简介\n
    \t\t江西财经大学是一所财政部、教育部、江西省人民政府共建，以经济、管理类学科为主，法、工、文、理、农、教育、哲学、历史、艺术等学科协调发展的高等财经 学府。2008年2月6日，温家宝总理与江西财大师生共度除夕，发表了重要讲话，并称赞说：“你们学校是所很好的学校”，激励着学校永葆奋斗精神，办好人民满意的教育。\n
    1、办学历史：江西财经大学的前身为1923年秋创办的江西省立商业学校,1958年成立江西财经学院，文革期间几经更名并遭停办，1978年复校，1980年成为财政部部属院校，1996年更名为江西财经大学，2000年学校管理体制由财政部主管转变为由江西省主管，2012年成为财政部、教育 部、江西省人民政府共建高校。\n
    2、办学特色：办学以来，学校秉承“信、敏、廉、毅”的校训和“敬业乐群、臻于至善”的大学精神，形成了培养具有“信敏廉毅”素质的创业型人才的办学特色。学校坚持质量立校、特色兴校、人才强校、法德治校，形成了在红土地上培育创业型人才的办学模式，走出了在欠发达地区办人民满意高校的路子，努力朝着 “特色鲜明的高水平财经大学”的发展目标迈进。\n
    3、办学条件：学校坐落英雄城南昌，东临赣江碧水，西接梅岭烟霞，北吸锦绣庐山之灵气，南纳雄伟井冈之精神。现有蛟桥园、麦庐园、枫林园、青山园4个校区。占地面积共2200余亩，建筑面积90余万平方米，馆藏各类图书491万册（含电子）。校园幽香雅静，错落有致，层重叠翠，湖光潋滟，是全国绿化300佳单位之一。\n
    4、机构设置：学校设有工商管理学院、财税与公共管理学院、会计学院、国际经贸学院、经济学院、金融学院、统计学院、信息管理学院、旅游与城市管理学院、 软件与通信工程学院（用友软件学院）、外国语学院、人文学院、法学院、艺术学院、体育学院（国防教育部）、马克思主义学院共16个教学学院，MBA学院、国际学院、职业技术学院、继续教育学院共4个管理型学院，以及1个独立学院现代经济管理学院。设有《当代财经》杂志社、江西经济发展研究院、产业经济研究院、高等教育研究所、鄱阳湖生态经济研究院、新能源技术与应用研究中心、金融管理国际研究院、江西省战略性新兴产业发展监测、预警与决策支持协同创新中心共8个独立设置科研机构；有规制与竞争研究中心、会计发展研究中心、金融发展与风险防范研究中心、产业集群与企业发展研究中心、生态文明与现代中国研究中 心共5个省重点人文社科研究基地；有鄱阳湖生态经济研究院、财税研究中心共2个江西省哲学社会科学重点研究基地；有中澳亚太资本市场、现代商务研究中心、 产业集群与企业发展研究中心、创新与战略人力资源管理研究中心、社会工作与社会管理研究中心、科技金融研究中心等与学院合署或挂靠学院的科研机构。\n
    5、学科专业：拥有应用经济学、理论经济学、管理科学与工程、工商管理、统计学共5个博士后流动站；应用经济学、理论经济学、管理科学与工程、工商管理和 统计学共5个一级博士学位授权点，28个二级博士学位授权点，16个一级硕士学位授权点，82个二级硕士学位授权点，14个专业硕士学位授权点，58个本科专业；1998年获批江西省首家MBA办学权，2009年获批江西省首家EMBA办学权；拥有1个国家重点培育学科（产业经济学）、6个国家级特色专业 （金融学、市场营销、会计学、信息管理与信息系统、财政学、法学），有3个江西省“十二五”高水平学科、7个江西省“十二五”重点学科、3个江西省“十二 五”示范性硕士点。\n
    6、教学工作：2002年和2007年，学校顺利通过教育部本科教学工作水平评估，两次均获“优秀”等次。2001年和2009年两次获得国家优秀教学成 果奖。拥有8门国家精品课程、1门国家级精品视频公开课、3门国家级双语示范教学课程、3个国家级教学团队、1个国家级实验教学示范中心、1个国家级大学 生校外实践教育基地、2个国家级人才培养创新实验区、为全国大学生创新性实验计划项目学校、大学生英语教学改革示范点项目学校和教育部大学生文化素质教育 基地，迄今我校国家质量工程项目总计29项（含教学成果奖2项），国家本科教学工程项目2项，江西省大学生创新创业园1个，拥有中央与地方共建实验室42 个，拥有省级实验示范中心达8个。学校于1994年（全国较早）实行学分制，学生可以选修双专业（学位）。2007年学校获得普通高校推荐优秀应届本科毕业生免试攻读硕士学位研究生资格。2008年学校获得优秀硕士研究生提前攻读博士学位资格。\n
    7、科研工作：学校在2013年取得国家社科基金年度项目立项25项，第16次位居江西第一，在全国高校中排名第23位，在财经类院校中排名第三。近年来，共有10项国家社科基金项目研究成果被编入《成果要报》，并送中央领导决策参考。学校教师近6年来获得教育部人文社科项目100项，在经济管理、法 学、计算机等学科领域国际一流刊物，在《中国科学》、《中国社会科学》、《新华文摘》、《经济研究》、《管理世界》、《法学研究》等国内权威刊物上发表论文600余篇，获教育部中国高校人文社会科学研究优秀成果奖，江西省人文社会科学研究优秀成果奖、江西省社会科学优秀成果奖150余项。学校现有1个江西 省工程技术研究中心、2个江西省重点实验室、1个江西省高校重点实验室。主办的《当代财经》（月刊）入选“全国三十佳社科学报”和“新闻出版署百强优秀期 刊”，“理论经济”栏目入选教育部名栏建设工程；《江西财经大学学报》（双月刊）入选“全国优秀社科学报”，两刊均为CSSCI来源期刊。学校依托学科优势、人才优势和智力优势，紧密联系江西经济社会发展实际，聚焦江西经济、社会和文化发展与建设重大现实问题，深入开展调查研究，为政府、企业和社会管理部 门提供具有重大决策参考价值的研究成果、政策建议和咨询意见，相关论文成果多次获得江西省委书记、省长等省主要领导的批示，充分发挥了我校在服务地方经济社会发展中“智囊团”与“决策库”的作用，打造服务地方的江财品牌，提升我校在服务江西经济社会发展中的影响力、贡献力与美誉度。\n
    8、师资队伍：现有教职工2185人，专任教师1564人，其中有教授257人、副教授469人；博士511人；外教38人；博士生导师92人；硕士生导师482人；国家级教学名师奖2人，享受国务院政府特殊津贴24人，全国模范教师2人，全国优秀教师10人，教育部“新世纪优秀人才支持计划”3人，全国 “百千万工程”人才2人，全国专业学位硕士教学指导委员会委员3人，江西省赣鄱英才555工程人选29人，江西省高校中青年学科带头人73人，江西省高校骨干教师44人，江西省教学名师21人。中国科学院院士王梓坤、何祚庥，中国工程院院士李京文，中国高等教育学会会长周远清，中国人民大学原校长纪宝成，南京大学党委书记洪银兴等担任我校顾问；国内外330余名著名学者、专家和企业家受聘为我校客座教授。\n
    9、招生就业：通过多年发展，形成了以本科教育和研究生教育为主体，高职教育、继续教育、留学生教育为补充的办学格局。学校面向全国30个省、直辖市、自 治区招生，其中在27个省份一本招生，近年来在江西省招生投档线和录取平均分均为全省高校第一。现有各类在籍学生4万余人，全日制在校生3万余人。全日制 本科生有2.5万人。各类研究生近5千人。就业工作保持良好态势，2012年硕士研究生、普通本科、专科初次就业率居江西省第一，其他层次均居省高校前 列。获江西省“普通高校毕业生就业工作先进集体”、“普通高校毕业生就业工作评估优秀等级”等荣誉。2010年学校被教育部评为首批“全国就业典型经验高 校50强”。2012年获得国务院表彰的“全国就业先进工作单位”称号。近五年来，中央电视台新闻联播先后4次报道学校人才培养及就业工作。\n
    10、国际办学：学校坚持开放办学，与澳大利亚国立大学、美国纽约州立大学石溪分校、英国南安普顿大学、思克莱德大学等18个国家和地区的85所高校建立了稳定的合作与交流关系。现有研究生、本科等各层次学生境外交流项目84个。1998年开始，学校先后获批中美合作培养MBA、中澳合作培养MBA等研究 生项目。2010年正式成为国际交换生组织（ISEP）中国大陆首家成员大学，自2011年起我校学生有机会进入全球42个国家和地区的300多所大学 （其中美国175所大学）进行交换学习与交流。学校获批为全国托福考点、GRE考点、ACCA考点。学校2002年成立国际学院，开办本科教学试验班，设有会计学（国际会计）、国际经济与贸易（国际商务）、金融学（国际金融）、金融学（注册金融分析师）四个专业方向，长期聘任美国、加拿大等国家知名高校的 教师授课，现有在校生2000多人，学校还在相关学院开设了会计学（ACCA方向）、国际市场营销、国际贸易等涉外专业，教学方式和资源与国际接轨，目前初步形成了“教学相长、中西合璧、外引内联、高位嫁接”的国际化办学特色。自2003年以来，有1000余名学生于在校期间分赴英国、奥地利、芬兰、荷 兰、德国、法国等国高校交换或交流学习，有300余名学生毕业后赴牛津大学、剑桥大学等排名世界前100名大学攻读硕士或博士学位。我校自1999年招收第一批来自奥地利维也纳经济大学的留学生，目前学校有30余门用英语授课的经济管理类专业课程、30余门汉语言及文化类课程、10余门有特色的经济类课程供留学生选择。我校于2013年获得“中国政府奖学金来华留学生培养”单位资格，由此我校可接收受“ 中国政府专项奖学金-支持地方政府学历生奖学金”、“ 中东欧学分生奖学金”等多项奖学金资助的来华留学生。与此同时，江西省政府也为我校提供了“ 江西省政府外国留学生奖学金”。\n
    11、党建团学工作：学校按照“保方向、凝人心、促发展”的党建工作思路，大力加强精神文明建设。学校多年坚持“国旗日日升、好事月月评、红歌年年唱”。“明德网”被评为江西省高校示范性网站。2003年和2007年两次省党建工作评估均获评“优秀”等次。\n
    学生获得大学生数学建模竞赛第一名、全球ACCA（英国特许会计师）课程统考全球第一名和大陆第一名、“CCTV杯”全国英语演讲大赛特等奖和一等奖、全 国大学生电子商务挑战赛特等奖、“用友杯”全国大学生创业设计暨ERP沙盘模拟经营大赛一等奖、博创杯大学生嵌入式大赛全国一等奖、全国大学生市场调查与 分析一等奖、全国包装设计大赛学生最高奖、“世华杯”全国股王争霸赛冠军、香港AIA国际双语求职王语文大赛冠军、全国“挑战杯”大学生课外科技作品竞赛 二等奖等荣誉，学生社团绿派社获全国“百佳学生社团”、团中央“保护母亲河”项目等荣誉，大学生网球队获批为国家高水平运动队。
    学校基本形成了以国家助学贷款为渠道、以勤工助学为手段、以奖、助学金为主导、以社会资助为补充、以困难补助为保障、以学校“奖、免、补、缓”等各项资助 为特色的“六位一体”多元化经济困难学生资助体系和长效机制，年发放各类助学金4800多万元。学校设立各类奖学金14项，年奖励总金额320万余元，单项奖学金最高8000元/年。
    12、社会声誉：学校连续19年被评为“暑期三下乡大学生社会实践全国先进单位”，先后获“全国精神文明建设先进单位”、“全国教育系统先进单位”、“全国民族团结进步模范集体”、“全国法制教育先进单位”、“全国高校艺术教育先进单位”、“全国大学生军训先进集体”、“全国五四红旗团委”、“全国模范职 工之家”、“江西省文明单位”、“江西省高校党建工作先进单位”、“江西省高校校风建设文明单位”、“江西省平安单位”、“江西省大学生思政工作先进高校”、“江西省五一劳动奖状”等荣誉称号。
    学校办学以来，已为国家培养各类人才10余万人，多数学生现已成为所在单位的业务骨干和中坚力量，甚至成为商界、政界、学界的精英。毕业生中涌现了全国工商联原副主席、用友软件董事长王文京，全国工商联原副主席、科瑞集团董事局主席郑跃文，上海建桥集团董事长周星增等大批知名企业家，国家审计署审计长刘家义，广西区党委副书记危朝安，江西省副省长谢茹、胡幼桃、姚木根，甘肃省副省长李荣灿，湖北省副省长甘荣坤,山东省人大副主任柏继民，全国工商联副主席、上海市政协副主席王志雄，福建省人大原副主任马潞生等大批优秀党政领导干部，著名经济学家、中国人民大学校长助理吴晓求，著名会计审计学家、北京国家会计学院党委书记秦荣生，著名会计学家、中山大学副校长魏明海，世界银行高级经济学家樊启淼，美国俄亥俄州立大学费舍尔商学院金融系主任、教席教授张橹等大批著名专家学者。据中国校友会网资料，学校排名2013中国造富大学排行榜第39名，中国大学杰出人文社会科学家校友榜第60名，中国大学校友捐赠排行榜第47名。近三年，《人民日报》、新华社、《光明日报》、中央电视台、《中国教育报》、《江西日报》、江西卫视 等众多中央和地方媒体对学校进行了近千次的报道。
                    
                </string>
                <string name="academytext">\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t学院简介\n
\t\t信息管理学院组建于1998年7月，其前身是1988年成立的经济信息管理系。现任院长方志军教授，党总支书记姜红仁，院学术委员会主任万常选教授，副院长沈波副教授（分管学科与研究生工作）、副院长杨勇教授（分管科研工作）、副院长万建香副教授（分管教学工作）、副院长曹小英（分管行政工作），党总支副书记肖建文。\n
\t\t学院拥有管理科学与工程博士后科研流动站，管理科学与工程一级学科博士学位授权点，信息管理与信息系统、电子商务与电子政务、经济管理决策与分析、服务计算及应用、数量经济学等5个二级学科博士学位授权点，管理科学与工程、计算机科学与技术等2个一级学科硕士学位授权点和数量经济学二级学科硕士学位授权点，以及计算机技术、物流工程、项目管理等3个工程硕士学位授权领域。其中，管理科学与工程、计算机应用技术、数量经济学为江西省“十五”、“十一五”重点学科；管理科学与工程、应用经济学(下设数量经济学等二级学科)为江西省首批高水平学科，计算机科学与技术为江西省“十二五”重点学科、示范性硕士点。\n
\t\t学院设有信息管理与信息系统、计算机科学与技术、信息与计算科学、管理科学等4个本科专业，其中，信息管理与信息系统为国家第一类特色专业，信息管理与信息系统、计算机科学与技术为江西省品牌专业，计算机科学与技术为江西省特色专业。\n
\t\t学院拥有“管理决策与决策支持”、“信息系统系列课程”2个国家级教学团队，《运筹学》、《数据库系统及应用》、《信息系统分析与设计》、《决策理论与方法》4门国家精品课程，以及《面向对象程序设计》国家双语教学示范课程；“创新型人才培养的‘四维六化双主体互动式’教学模式”获第六届高等教育国家级教学成果二等奖。\n
\t\t学院下设信息管理系、计算机科学与技术系、数学与数量经济系、数学与管理决策系、实验中心等教学管理机构。拥有省级科研机构和创新团队包含：江西省电子商务工程技术研究中心（江西省高校高水平工程研究中心）、江西省数字媒体重点实验室、数据与知识工程江西省高校重点实验室、江西省公共安全视频技术研究中心、数据工程与数字媒体江西省首批优势科技创新团队、Web跨媒体搜索与商务智能江西省高校科技创新团队等。学院还拥有信息资源管理研究所、数量经济学研究所、运营与供应链管理研究所、金融数学与保险精算研究所、数字媒体研究所、智能信息处理研究所、计算机网络技术与工程研究所、图像处理与智能信息处理创新团队、供应链管理与物流工程创新团队、网络应用与安全创新团队等；拥有全国计算机等级考试基地、国际项目管理（IPMP）资质认证江西代理点。\n
\t\t学院拥有江西高校电子商务技术实验教学示范中心，下设程序设计基础实验室、现代数据库技术实验室、信息系统实验室、电子商务技术实验室、数量经济实验室、数学建模实验室、网络协议与组网技术实验室，以及网络应用与Web服务、多媒体技术应用开发、软件开发与数据库应用3个毕业设计专用实验室。\n
\t\t学院现有教职工105人，其中全职教师92人、柔性特聘教授3人、行政人员13人。教师中，博士生导师12人（含外聘博士生导师）、硕士生导师42人，教授23人（其中，校首席教授3人，特聘教授3人）、副教授32人，国务院政府特殊津贴专家4人、江西省政府特殊津贴专家2人，教育部新世纪优秀人才支持计划入选专家1人，江西省“赣鄱英才555工程”领军人才培养计划人选3人、高端人才柔性特聘计划人选1人，江西省新世纪百千万人才工程人选4人，江西省中青年学科带头人8人、江西省骨干教师8人，江西省教学名师3人，江西青年科学家称号1人，江西省十大科技明星称号1人，具有博士学位54人、在读博士12人。\n
\t\t近年来，学院先后主持国家自然科学基金项目42项、国家社会科学基金项目12项，立项主持省部级课题120余项；获得国家科技进步三等奖1项，省部级自然科学奖、科技进步奖和社科优秀成果奖20余项；在权威刊物发表论文200余篇，被SCI收录70余篇、EI收录论文180余篇；出版专著、教材40余部。学院与美国、英国、澳大利亚等国家和地区的10余所大学有着广泛的交流和合作，有20余名教师前往国外学习、研究和访问。\n
\t\t我院自1997年开始组队参加全国数学建模比赛，2001-2010年共获全国一等奖12项。\n
\t\t近几年来，学院与美国、瑞典、瑞士、奥地利、英国、澳大利亚、韩国、日本、加拿大、德国、香港等国家和地区的几所大学有学术交流活动。有10余名教师前往美国、瑞典、瑞士、奥地利、英国、澳大利亚、韩国、日本、德国、加拿大等国家学习、研究、访问和讲学。\n
\t\t学院2009年获“全国教育系统先进集体”称号，2008年获“江西省师德师风建设先进集体”称号，2007年获“江西省教育系统先进集体”称号、“全省高校思想政治教育工作先进集体”称号，学院团组织2004年获“全国五四红旗团总支部”称号。\n
\t\t学院办学思路： 坚持社会主义办学方向，坚持科学发展观，全面贯彻党和国家的教育方针。以人才培养为根本，以教育创新为动力；以学科建设为龙头，以师资建设为关键；以专业建设为核心，以课程建设为基础。努力培养厚基础、宽口径、强能力、具有“信敏廉毅”素质的创新创业型信息管理与信息技术人才。\n
\t\t学院建设目标： 紧紧围绕学校创建一流多科性教学研究型大学的发展目标，依托学校多学科交融的办学平台，以本科教育为主体，积极发展研究生教育，苦练内功，充实内涵，突出特色，科学发展，努力把学院建设成为在同类高校中领先、在国内外有较大影响的高水平信息管理学院。\n
\t\t学院人才培养理念： 以学生成长成才为目标，以素质提升为本，以能力培养为纲，以知识传授为目，以技能训练为用；以教学创新为体，以兴趣激发为源，开发学生潜能，增强竞争优势，培养懂管理的信息技术人才和懂信息技术的管理人才。\n
\t\t学院人才培养特色： 扬信息技术之长，悟财经管理之道。\n
    
\t专业设置\n
博士点：\n
管理科学与工程（一级学科）\n
\t培养目标：培养德智体全面发展，在本学科掌握坚实宽广的基础理论和系统深入的专门知识，具有独立从事科学研究的能力，能在管理科学与工程领域独立从事研究和教学，做出创造性成果的高级科学专门人才。
二级学科：\n
● 信息管理与信息系统\n
● 电子商务与电子政务\n
● 经济管理决策与分析\n
● 服务计算及应用\n
数量经济学（二级学科）\n
\t培养目标：培养德智体全面发展，在本学科掌握坚实宽广的基础理论和系统深入的专门知识，具有独立从事科学研究的能力，能在数量经济学领域独立从事研究和教学，做出创造性成果的高级科学专门人才。\n
\t硕士点：\n
\t管理科学与工程\n
● 信息管理与信息系统。运用管理学、经济学、计算机科学和信息技术等理论与方法，研究如何合理挖掘、配置信息资源与技术资源，提高信息资源的整体效能。\n
● 电子商务。以用户行为为导向，将信息技术应用于商务与政务管理实践，探讨财务、金融、商贸等领域的智能管理问题，研究数据仓库、数据挖掘、多Agent、信息安全、移动商务、系统测评等相关核心技术，提高商务智能管理与应用效率。\n
● 运营与供应链管理。将定量分析与定性分析相结合，对运营与供应链管理理论和方法做创新性研究，注重运营与供应链管理的应用研究，努力提高研究成果的经济效益和社会效应。\n
● 管理决策理论与方法。基于数理和数量分析方法，以计算机为工具，研究管理决策的理论、方法及应用，重点探讨金融工程、绩效评估、管理决策模型、决策优化方法与算法等领域的前沿问题。\n
\t计算机科学与技术\n
● 数据库系统。针对数据管理新领域（如XML数据库、嵌入式移动数据库、Web数据管理、流数据管理、金融数据挖掘等），研究新技术、探索新方法、解决新问题，为Web时代的商业运作、管理决策、金融工程等提供技术支持。\n
● 多媒体技术。主要以视频、图形、图像、动画等多媒体信息为对象，研究多媒体信息的采集、获取、表示、编辑、存储等技术，致力于解决网络流媒体、跨媒体搜索、数字媒体与可视化技术中的关键问题。\n
● 计算机网络技术。针对下一代网络体系结构、无线网络服务质量、云计算环境下的可靠传输、网络协议分析、安全系统设计与评估等热点问题，开展理论与应用研究，提升各种新型网络的服务质量与安全性。\n
● 服务计算及应用。主要研究Web服务软件测试、Web服务平台和服务模式、普适计算、服务计算的安全模型、安全风险控制和安全技术等关键技术。\n
\t数量经济学\n
● 经济博弈与信息经济。运用博弈论与经济学的理论与方法，结合各种先进的计量经济软件和仿真软件的使用，研究博弈论在宏观经济、金融与财政、国际贸易、产业发展、企业管理等领域中的应用。\n
● 经济计量分析与预测。应用统计学和计量经济学方法，采用各种先进的统计和计量经济软件，研究建立宏观经济模型、财政模型、金融模型、产业经济模型等，对宏观经济进行分析与预测。\n
● 金融计量与投资分析。综合运用数理、计量分析的理论和方法，定量与定性相结合，建立数学模型，研究现代宏观经济与企业发展中的投、融资的决策行为，检验金融政策工具的适用性和有效性。\n
● 物流计量分析。基于数理分析与计量分析方法，结合经济学、管理科学等学科的理论知识，通过数学模型研究物流与供应链的优化与决策、物流绩效评价与预测、供应链系统风险控制等问题。\n
\t本科专业：\n
信息管理与信息系统（金融信息化）专业介绍（专业代码：120102）\n
  ●信息管理与信息系统（金融信息化）：本专业通过修读信息管理与信息系统专业以及金融领域相关课程，培养具有财经管理基础知识和信息管理与信息系统专业理论基础，熟练掌握信息系统开发方法和金融数据处理技术，具有较强数据分析能力，能在银行、证券、保险等各类金融机构和管理部门，以及政府机关、事业单位及工商企业从事信息管理、信息化咨询服务和信息系统的实施、维护与评价等方面工作，具有“信、敏、廉、毅”素质的创新创业型人才。主要课程：专业特色课程（金融信息系统、金融数据分析、金融模型与仿真分析、国际金融、证券投资学）；专业核心课程（管理信息系统（双语）、信息系统分析与设计、信息资源的组织与管理、生产运作管理、ERP原理与实践等）。 计算机科学与技术专业介绍（专业代码：080901） \n
  ●计算机科学与技术：本专业依托财经背景，强化学科交叉，采用“厚基础、重工程、深融通”的培养模式，培养熟悉企业组织与运营、会计金融业务流程，掌握计算机软件与硬件、系统分析与集成等方面的专业知识和能力，胜任金融、证券、大中型企业和高等院校、科研、政府机关等企事业单位的数据管理与数据分析、网络与计算机系统架构、企业信息系统分析、移动软件设计等方面的工作，具有“信、敏、廉、毅”素质的创新创业型人才。主要课程：专业特色课（财经软件开发、金融数据分析、会计电算化、数据库应用开发技术、数据仓库与数据挖掘、组网技术、移动/嵌入式软件开发等）；专业核心课（程序设计、计算机组成原理、数据结构与算法、操作系统原理、数据库系统原理、软件工程与项目管理等）。 信息与计算科学（数量金融）专业介绍（专业代码：070102））\n
  ●信息与计算科学（数量金融）：本专业遵循“特色化管理、个性化培养、精英化教育”的人才培养理念，采用“跨学科教育+金融数据分析+实际项目推动”的专业培养模式，着力培养学生系统掌握扎实的数学理论基础、金融数量分析和数据处理方法，培养学生具备金融理论分析和金融数据处理能力，实现“一高两强” 的培养目标，即研究生入学率高、数学分析能力强、金融数据处理能力强，培养能在银行、证券、咨询、保险等相关金融行业从事数据分析和处理，或在高校及研究机构从事数学或金融学教学研究工作，具有“信、敏、廉、毅”素质的创新创业型人才。  主要课程：专业特色课程（货币银行学、证券投资学、金融计量学、金融数学、金融衍生品等）；专业核心课程（数学分析、数据分析、计量经济学、管理统计学（双语）、数值计算方法、西方经济学、经济数学模型与仿真、时间序列分析等）。 管理科学（金融风险管理）专业介绍（专业代码：120101）\n
   ●管理科学（金融风险管理）：本专业遵循“特色化管理、个性化培养、精英化教育”的人才培养理念，采用“跨学科教育+金融风险管理+实际项目推动”的专业培养模式，培养学生掌握管理科学和金融风险管理的理论、数量分析技术与金融风险管理操作技能，实现 “一高两强”的培养目标，即升学率高、数学建模能力强、金融风险管理能力强，培养能在银行、证券、保险等相关金融行业从事数据分析和风险管理工作，或在企事业单位、政府管理部门从事运营管理、组织管理和技术管理工作，具有“信、敏、廉、毅”素质的创业型人才。  主要课程：专业特色课程（金融工程、金融风险管理、投资银行学、生产运作管理、国际金融、公司金融等）；专业核心课程（数学分析、运筹学（双语）、决策理论与方法、管理统计学（双语）、系统工程理论与方法、会计学、财务管理、ERP原理与实践、数学建模等）。</string>
</resources>
